\documentclass{minimal}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\begin{document}

\begin{tikzpicture}[ 
mybox/.style={draw=black} ,
abv/.style={font=\fontsize{7}{7}\selectfont} 
]
%%HUOMUOMHUOM: lisää noodeihin aina jokin (edes pätkäisty) esimerkki??
%%HUOMUOMHUOM: ehkä myös klikattava linkki käsiteltävään lukuun
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan näitten periminen Transitiivikonstr?
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan kielittäisyys??
%%%%---> Ehkä väreillä / sävytyksellä / katkiviivareunoilla tms.

    \node (jaks) [] { jakson aloittava konstruktio };
    \node (johd) [below=of jaks.south] { johdantokonstruktio };
    \node (alatop) [right=of jaks.east] { alatopiikkikonstruktio };
    \node (absalatop) [above=of alatop.north] { abstraktin tason alatopiikkikonstruktio };
    \node (segaja) [right=of alatop.east] { segmentoitu ajanjakso -konstr. };

    \draw[->] (jaks) to[] node [abv, midway, right] {$I_{I}$} (johd);
    \draw[] (alatop) to[] node [abv, midway, above] {$I_{P}$} (jaks);

    \node (top) [left=of absalatop.north west] { topikaalinen konstruktio };
    \node (anaf) [above=of top.north] { anaforinen konstruktio };
    \node (kataf) [right=of anaf.east] { kataforinen konstruktio };
    \draw[] (anaf) to[] node [abv, midway, above] {$I_{P}$} (kataf);

%Rypäs:
%kontr..ajallinen alatop... alatop... joskusjoskus...
%Joku linkki anaf ja alatop välille?

\end{tikzpicture}


\end{document}
